---
title: 为什么程序员要学习算法？
---

程序 = 数据结构 + 算法。掌握越多的算法思想，越利于提高编程能力。

算法是无穷的，但是算法的思想是有穷的。

理解了算法的本质，才不容易被遗忘，而即便被忘掉，就如庞加莱所说，也可以非常迅速地将算法的细节自行构建出来。

对于使用现有算法的程序员来说，把握了相应算法思想，才能用得更准确。

对于需要从头设计新的算法的程序员，如果算法基础不稳，更是实现不了的。
